# 如何知道何时应用有趣的计算机科学

这是一个关于算法的主题知识，数据结构，数学算法，和其他的酷炫的东西大多数程序员都知道但很少使用。在练习中这些奇妙的东西是很难理解的并且通常无用的。当你的大部分时间都用在无效率的数据库调用上时去改进一个算法是没有意义的。例如 一个不幸的编程工作量包括让系统相互交流和使用非常简单的数据结构来构建一个用户界面。

适应高科技的技术什么时间出现？当你研读一本书想得到一些其他的东西而不是普通的算法时？这样做有时是有用的，但应该仔细评估。

在计算机科学技术中考虑这三点非常重要：

- 好的封装能降低系统的风险，但整体复杂性的增加和维护成本会很低吗？
- 令人吃惊的好处（例如二分之一的因素在成熟的系统中，十分之一的因素在新的系统中）
- 你能有效的测试和评估吗？

如果一个好的独立的算法使用稍微花哨的算法可以减少硬件成本或是提高整个系统性能的两倍。赞成这种方法的一个关键是证明他是低风险的，提出这种技术之前该技术就已经被研究了，唯一的问题是风险的风险。这里一个程序员的经验和判断才能协同简化集成。

下一节 【如何与非技术人员交流】（08-如何与非技术人员交流.md）